Pregunta: ¿Cuál es la principal diferencia entre los ricos y los pobres en cuanto a su mentalidad?
Respuesta: Ricos: ven el dinero como una herramienta para crear oportunidades. Pobres: ven el dinero como algo difícil de conseguir y que hay que trabajar duro para conservarlo
-------------------------------------
Pregunta: ¿Por qué la educación tradicional no te enseña a ser rico?
Respuesta: La educación tradicional se centra en la preparación para un trabajo y no en la educación financiera.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Qué es el “cuadrante del flujo de dinero” y como puedes usarlo para alcanzar la libertad financiera?
Respuesta: El cuadrante del flujo de dinero divide a las personas en cuatro categorías: E (empleado), A(empleado de su propio negocio), B(dueño de su propio negocio) y I(inversor).
-------------------------------------
Pregunta: ¿Cuál es el “mismo viejo consejo” nombrado en el juego del dinero?
Respuesta: Siempre debes invertir a largo plazo. El comprar y conservar.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Cómo puedes pasar del cuadrante E o A al cuaderno B o I?
Respuesta: Educarte financieramente. Desarrollar una mentalidad de inversionista. Tomar riegos calculado. Invertir en activos que generen ingresos pasivos.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Qué es la “escuela de negocio” y por que es importante para los inversores?
Respuesta: La “escuela de negocio” es la experiencia practica de invertir y aprender de los errores.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Cuáles son los 3 principios básicos para invertir con éxito?
Respuesta: Invertir en activos que generen ingresos pasivos. Protegerte de la inflación. Reducir tus impuestos.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Por que es importante aprender a leer los estados financieros?
Respuesta: Los estados financieros te dan información importante sobre la salud financiera de una empresa.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Cómo puedes utilizar el poder de los impuestos para aumentar tus riquezas?
Respuesta: Al reducir tus impuestos, puedes aumentar la cantidad de dinero que te queda para invertir y hacer crecer tu riqueza.
-------------------------------------
Pregunta: ¿Cuáles son los riesgos y beneficios de invertir en diferentes tipos de activos?
Respuesta: Cada tipo de activo tiene sus propios riesgos y beneficios. Es importante diversificar tu cartera de inversiones para reducir el riesgo.
-------------------------------------